---
aid: 9025
zid: 764425
title: "关于山东攻略和经营建设青岛市的提案"
author: ぱるる大好き！
date: 2018-07-27 12:46:30+07:00
lastmod: 2018-08-23 20:14:00+07:00
---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 12:46:30 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 23:13 编辑_

青岛市区程三角形，两面环海一面环山，崂山山脉中虽有峡谷小路但绝对不是明朝军队大兵团可以通过的，只有胶州湾东岸崂山山脉未完全延申至的地方（李沧与城阳交界）有开口可供陆上同行，且该开口内有两座小山将开口分开，分别为今天的胶济铁路和青银高速所通过，其中丹山上至今留有国民党据守时建设的钢筋水泥永备工事，当年国民党两个营固守此地给解放军造成了相当大的阻碍，直到解放军集中绝对优势兵力并组织重炮支援才将其突破，因其地形险要，从陆地上是绝对易守难攻，解放战争中拥有海上优势的国民党也是据守青岛直到三大战役结束，败局已定才被攻占，一战中日军攻占青岛也是靠登陆作战于海上封锁而不是单纯的陆上进攻，再加上之前元老院在山东经营已久，且山东因战乱原社会秩序已遭破坏，现在正式介入的好时机

突然发现可以延白沙河建立外围防御，若是延河堤建立碉堡和鱼鳞状的堑壕工事，合理配置火力点的话青岛还要好守一些

---

没事乱溜达 于 2018-7-27 13:10:36 发表了：

南有张教主，北有鹿庄主，西有王局张局 d 总，再加上楼主在青岛登陆。山东髡贼真多啊

---

没事乱溜达 于 2018-7-27 13:11:18 发表了：

忘了还有个兖州和尚

---

没事乱溜达 于 2018-7-27 13:11:58 发表了：

你写个同人太算数

---

朱新城 于 2018-7-27 13:18:57 发表了：

青岛的水源问题该如何解决呢？

---

南海农庄店小二 于 2018-7-27 13:26:19 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-27 13:10
>
> 南有张教主，北有鹿庄主，西有王局张局 d 总，再加上楼主在青岛登陆。山东髡贼真多啊 ...

登州城厢的吕副团总 被华丽的无视了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 13:42:37 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-7-27 13:18
>
> 青岛的水源问题该如何解决呢？

青岛还是有几条河流的，再加上崂山上有水，早期规模不太大的城市问题应该不大

---

没事乱溜达 于 2018-7-27 14:24:54 发表了：

> 南海农庄店小二 发表于 2018-7-27 13:26
>
> 登州城厢的吕副团总 被华丽的无视了

嗯，忘记了。应该还要好多隐藏的

---

没事乱溜达 于 2018-7-27 14:27:19 发表了：

果然青岛是个岛

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 14:30:22 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-27 14:27
>
> 果然青岛是个岛

嘛，也可以这么说，其实青岛得名于老城区所在的位置的一个小岛，那个岛现在叫小青岛或是琴岛。除了青岛，青岛市还有红岛黄岛

---

没事乱溜达 于 2018-7-27 14:34:10 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2018-7-27 14:35 编辑_

崂山出来的几条河明显以前水大，河宽。所以 400 年前就是个岛。现在许多海岸比 1950 年退后了好多，明显地势抬高了很多。

---

逃亡的北海子 于 2018-7-27 14:44:19 发表了：

记得修建一个良心下水道 23333

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 15:03:01 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 15:19 编辑_

> 逃亡的北海子 发表于 2018-7-27 14:44
>
> 记得修建一个良心下水道 23333

23333

前段时间下暴雨也捞，不过很快就排走了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 15:04:44 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-27 14:34
>
> 崂山出来的几条河明显以前水大，河宽。所以 400 年前就是个岛。现在许多海岸比 1950 年退后了好多，明显地势抬 ...

青岛现在的那些所谓的河根本就是干河床，几乎没见过有水的时候

---

黄汉民 于 2018-7-27 15:05:19 发表了：

记得在下面用油纸把工具包起来

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 15:18:11 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-7-27 15:05
>
> 记得在下面用油纸把工具包起来

工具可不够，得把工程师包起来放进去

---

南海农庄店小二 于 2018-7-27 15:53:05 发表了：

控制住几个关键性的战略要点，青岛就会变成北方的临高。不过，前提是企划院的那帮葛朗台要舍得投入资源。

---

没事乱溜达 于 2018-7-27 15:58:55 发表了：

> 南海农庄店小二 发表于 2018-7-27 15:53
>
> 控制住几个关键性的战略要点，青岛就会变成北方的临高。不过，前提是企划院的那帮葛朗台要舍得投入资源。 ...

需要胶济铁路

---

cc5233 于 2018-7-27 16:01:29 发表了：

同意，请连同人一并上交至肖主任处

---

朱新城 于 2018-7-27 16:21:30 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 13:42
>
> 青岛还是有几条河流的，再加上崂山上有水，早期规模不太大的城市问题应该不大
>
> ...

早期规模不大可以这么办，那么青岛地区的伪明官府，咱们得怎么处理？是明皮澳心，还是直接占领？（另外，这位元老你是青岛的土著吧？）

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 16:35:15 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-27 15:58
>
> 需要胶济铁路

那是肯定的，还有四方机车车辆厂

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 16:37:01 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 16:48 编辑_

> 朱新城 发表于 2018-7-27 16:21
>
> 早期规模不大可以这么办，那么青岛地区的伪明官府，咱们得怎么处理？是明皮澳心，还是直接占领？（另外， ...

建立防线让他们进不来，然后里面的明朝政府机构和驻军清洗掉，把青岛市区完全置于元老院控制之下，再向外逐步扩张。准备在山东可以搞一搞土改或人民公社，山东地少人多人地矛盾尖锐，尤其是山东西部

另外我觉得如果明军来攻那是最好了，正好打死的烧了肥田活捉的都去给我挖良心下水道去 23333

是，土生土长的青岛人

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 16:38:10 发表了：

> 南海农庄店小二 发表于 2018-7-27 15:53
>
> 控制住几个关键性的战略要点，青岛就会变成北方的临高。不过，前提是企划院的那帮葛朗台要舍得投入资源。 ...

对啊，青岛还有整个山东作为腹地，还有通航于日本朝鲜之便利，今后还可以此为基地干涉华北战事

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 16:42:38 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 16:43 编辑_

> 南海农庄店小二 发表于 2018-7-27 15:53
>
> 控制住几个关键性的战略要点，青岛就会变成北方的临高。不过，前提是企划院的那帮葛朗台要舍得投入资源。 ...

就是说啊，二五计划里的铁路不修胶济线还能在南方修么？第一不好修第二有毛用啊，那边水网遍布的

---

一路向上 于 2018-7-27 16:52:47 发表了：

登莱巡抚的地盘彻底髨贼化，前门拒狼，结果后门入虎，孙元化也无语了。&nbsp;&nbsp;东江镇和青岛，北方的两个明珠拿下一个都对未来的事业大有助益。看看企划院乐意给哪一个拨款吧。从资源（粮食人口）上看，青岛要比东江镇好一些。从地理上看，青岛和济州岛多少有些重叠。从军事上看，就看元老院想先把谁给灭亡了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 17:01:17 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-27 16:52
>
> 登莱巡抚的地盘彻底髨贼化，前门拒狼，结果后门入虎，孙元化也无语了。&nbsp;&nbsp;东江镇和青岛，北方的两个明珠拿下 ...

山东还产棉花，青岛的纺织业也是很有历史的

---

没事乱溜达 于 2018-7-27 17:06:07 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 17:01
>
> 山东还产棉花，青岛的纺织业也是很有历史的

潍坊那个平原叫什么，粮食产量如何

---

Scat 于 2018-7-27 17:24:07 发表了：

可拿的地方很多，走哪步得根据大战略的后墙倒推，在山东搞个大据点是为了种田养兵准备在北方搞一个大战役，比如满清进关之后去断山海关。或者由于某个势力自毁人设需要正门刚北京。

代价就是在胶东扯旗造反有大概率丢掉孙元化这个棋子，或者可能导致明闯清三方中的两方暂时合作，需要牵扯的兵力物资和运力也不会少。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 17:27:28 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 17:32 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-27 17:06
>
> 潍坊那个平原叫什么，粮食产量如何

这我还真不清楚，潍坊那一带我没去过，最好查一下地方志，不过山东整体都是个农业大省

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 17:29:53 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-27 17:24
>
> 可拿的地方很多，走哪步得根据大战略的后墙倒推，在山东搞个大据点是为了种田养兵准备在北方搞一个大战役， ...

所以我认为青岛应该先占下来但短时间内还得闷声发大财，胶济铁路的建设及其配套是一定早提前搞的，还有青岛港，不能等到发动战役的时候再做准备。青岛的好处就是地理上比较隔绝，少数部队就能轻易守住，初期投入可以少一点

---

Scat 于 2018-7-27 17:34:08 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 17:29
>
> 所以我认为青岛应该先占下来但短时间内还得闷声发大财，胶济铁路的建设及其配套是一定早提前搞的，还有青 ...

毕竟离运河没多远，占下来就得考虑几万人以上规模的会战，不是德国强租那种历史背景，现在崇祯的人设还是正门钢不要怂，最后是宁死不毁人设的货

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 17:42:30 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 17:45 编辑_

> Scat 发表于 2018-7-27 17:34
>
> 毕竟离运河没多远，占下来就得考虑几万人以上规模的会战，不是德国强租那种历史背景，现在崇祯的人设还是 ...

胶东离运河距离还是挺远的的，再加上战乱，估计朝廷对这个地方的信息不会多畅通，他们也没心思没能力管，而且还可以让孙元化欺上瞒下一下子，青岛再古代也不是什么重要的地方，也没有设州县，就是几个卫所而已，想办法让莱州不往上报就是了。就算打起来我方依托完善的永备工事的话不需要多大的部队就可以守住青岛市区的，主要防守就那么一两个点就可以了

---

天天白日梦 于 2018-7-27 17:50:13 发表了：

同意楼主！山东就应该成为元老院在华北的据点！

当然，我更想看楼主的作战同人!

---

Scat 于 2018-7-27 18:29:37 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 17:42
>
> 胶东离运河距离还是挺远的的，再加上战乱，估计朝廷对这个地方的信息不会多畅通，他们也没心思没能力管， ...

总比到陕西四川近多了，萌军不照样撵着农民军跑

---

平一指 于 2018-7-27 18:33:26 发表了：

确实有和孙元化翻脸的风险，搞不好得不偿失。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 18:48:41 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-27 18:33
>
> 确实有和孙元化翻脸的风险，搞不好得不偿失。

那元老院从孙元化手里得到了什么呢？翻脸的后果有多严重？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 18:48:59 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-27 18:29
>
> 总比到陕西四川近多了，萌军不照样撵着农民军跑

再怎么样那也只是明军啊

---

Scat 于 2018-7-27 19:31:08 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 18:48
>
> 再怎么样那也只是明军啊

就是猪也得用人去抓，一打起来人力物力消耗哗哗的

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 19:41:53 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-27 19:31
>
> 就是猪也得用人去抓，一打起来人力物力消耗哗哗的

在山东有了青岛这个工业城市，人力不用说，山东人口密度可不小，物力方面，青岛可以办棉纺织厂，榨油厂，面粉厂，钢铁厂，造船厂，啤酒厂，能搞起来哪个都能赚大钱，更别说还有胶济铁路了

---

平一指 于 2018-7-27 19:50:26 发表了：

有些托大了。其实我更希望明军、李闯、满清三方在北方死磕。髡贼则全力经营两广、琼州、台湾、吕宋等地。现在贸然入主中原会不会惹来三方的共同关注？

---

南海农庄店小二 于 2018-7-27 19:56:28 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-27 19:50
>
> 有些托大了。其实我更希望明军、李闯、满清三方在北方死磕。髡贼则全力经营两广、琼州、台湾、吕宋等地。现 ...

三方同时来也没事，韭菜越多割起来越痛快

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 20:00:33 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-27 19:50
>
> 有些托大了。其实我更希望明军、李闯、满清三方在北方死磕。髡贼则全力经营两广、琼州、台湾、吕宋等地。现 ...

占一个青岛而已，对于他们来说只是藓芥之祸罢了，绝对不至于有这么大的影响，运作的好了崇祯两年内都不一定知道还有此事，别小看官员欺上瞒下的本事

---

Scat 于 2018-7-27 20:04:26 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 19:41
>
> 在山东有了青岛这个工业城市，人力不用说，山东人口密度可不小，物力方面，青岛可以办棉纺织厂，榨油厂， ...

那些都是打完之后干的，要作为辐射中心还得把东三府都拿下来，跟战略决战的规模也差不多了

---

liutom2 于 2018-7-27 20:05:13 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 15:18
>
> 工具可不够，得把工程师包起来放进去

埋个髨贼好了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 20:12:46 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-27 20:04
>
> 那些都是打完之后干的，要作为辐射中心还得把东三府都拿下来，跟战略决战的规模也差不多了
>
> ...

可以先闷声干嘛，大不了给他们在别处制造点麻烦崇祯估计就注意不到了，比如让海军和海军陆战队袭扰沿海破寨钱粮啥的，顺便可以增加一些收入

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 20:14:41 发表了：

突然发现烟台有铁矿和铜矿，而且开采难度不大欸

烟台市已发现铁矿床(点)48 处，其中做过地质普查的 13 处，提交过地质报告的 6 处。据勘探，孔辛头、马陵、祥山和西铁埠 4 处铁矿储量达 2400 ～ 4500 万吨。

铁矿石开采始于 1958 年，当年开采 21 处，职工达 22051 人。1961 年剩 11 处，职工减至 10906 人。1962 年全部停产。至此共产铁矿石 258.4 万吨。1966 ～ 1972 年，牙山铜矿生产铁精矿 11.7 万吨。1966 ～ 1977 年，荣成锆矿生产铁精矿 1.53 万吨。1977 ～ 1979 年，莱阳北墅铁矿生产铁精矿 7200 吨。境内的两个主要铁矿是分别于 1968 年和 1975 年重建的祥山铁矿和马陵铁矿。

&nbsp; &nbsp; 1958 年，采矿设备为锨、镐、锤头、抬筐、小推车等手工生产工具。1960 年，祥山铁矿主要矿点使用自制土打眼机、木质卷扬机、木质矿车和木轨道。后配备了 6 立方米和 10 立方米空气压缩机 2 台，添置了小型卷扬机和铁矿车、铁轨等。1973 年，采矿使用土矿车、土轨道和 12 马力柴油机车，并相继制作了装岩机、潜孔钻。至 1979 年，凿岩全部使用潜孔钻，装岩使用电铲和油铲，坑下用卷扬机提升，运矿全部采用汽车，基本实现了采、装、运机械化。1985 年，祥山铁矿和马陵铁矿共有各种设备 481 台／1635 吨，装机总容量 6331 千瓦。主要设备有潜孔钻、电铲、油铲、空气压缩机、装载机、推土机、挖掘机和自卸汽车等。

&nbsp; &nbsp; 境内铁矿主要为露天开采。开采前进行表层剥离。马陵铁矿用大会战的形式以土法进行表层剥离。1976 年 11 月，中共烟台地委组织乳山、海阳、文登 3 县民兵 5000 人，进行第一期剥离会战，边施工、边军训，使用镐、锨、小推车等工具，5 个月完成剥离量 213 万吨，每吨剥离成本 1.13 元。1977 年 11 月，中共烟台地委又组织莱阳、栖霞、牟平、福山 4 县民兵 4000 人，进行第二期剥离会战。5 个月完成剥离量 287 万吨。每吨成本 0.92 元。表层土石剥离后即进行矿石开采。1958 年土法开采时，多为乱采乱挖。重建后的祥山铁矿于 1969 年 10 月投产，自此开始正规生产，当年产矿石 5822 吨，1970 年为 80200 吨。1977 年 10 月马陵铁矿投产。两矿共生产铁矿石 18.76 万吨。1985 年达 19.8 万吨。

&nbsp; &nbsp; 铁矿采矿工艺：露天矿坑开采，靠斜坡卷扬机提升，柴油铲车装载，汽车运输。

&nbsp; &nbsp;境内铜矿资源主要分布在牙山、孔辛头和福山 3 个矿区。山东省地质局第三综合地质大队 1962 年 8 月提交牙山矿区铜金属储量为 832 吨，其中Ｃ级储量 262 吨，Ｄ级储量 570 吨，山东省冶金三队 1964 年 12 月提交孔辛头矿区铜金属储量 7773 吨。山东省地质三队 1969 年提交福山矿区储量为：一矿段铜金属储量 41739.6 吨，其中 C 级储量 23166.3 吨，D 级 18573.3 吨。二矿段核实储量 216973 吨，其中Ｃ级 150417 吨，D 级 66556 吨。一矿段经生产探明金属储量为 21822.7 吨，其中 C 级 10568．3 吨，D 级 11254.4 吨。截至 1984。年底，尚存不能利用金属储量 12564.5 吨。二矿段正在建井。此外，香夼铅锌矿 1985 年底尚拥有铜硫矿石量 3033.5 万吨，内含铜金属量 15.74 万吨。

&nbsp; &nbsp; 境内从事铜矿开采的唯一专业厂家是福山铜矿，该矿曾 3 迁厂址 3 易其名。1958 年 4 月，在牙山脚下、灵山西侧建立栖霞县灵山铜矿。9 月易名栖霞县牙山铜矿。1962 年改名牙山铜矿。1964 年迁至牟平县孔辛头。1970 年开始在福山县东厅乡丁家夼筹建新矿区。1972 年易名福山铜矿。建矿初期，采矿设备简陋。60 年代初，已拥有凿岩机、电耙、装岩机和电机车。1985 年底，拥有设备总量 350 台／925 吨，装机总量 5290 千瓦。主要采矿设备有：华--l 电动装岩机，Ea--26 风动装岩机，EK3--6／250、EK7--6／250、EKl0--6／250 电机车，4L--20／8 空气压缩机及卷扬机和矿用汽车。选矿设备有 4 寸塞蒙斯圆锥破碎机、RYD 直径 1200 毫米圆锥破碎机、980×1240 槽式给矿机、PEF400×600 翳式破碎机、TV--5T 单梁吊车、圆筒式洗矿机、600×4500 和 ELG――1500 分级机、1500×3000 和 1200×800 球磨机等。

&nbsp; &nbsp; 1958 年 4 月，根据北京有色金属设计总院设计规模建矿。1959 年 3 月，50 吨／日铜选厂建成投产，系全省第一个 50 吨小型铜选场。当年生产铜精矿(金属量，下同)14．82 吨。选矿回收率为 85.81％。因矿体赋存于半山腰中，采用平硐开采。共开拓 4 个平硐，采矿方法为浅孔溜矿法。到 1964 年底，累计生产铜精矿 517.52 吨。1964 年 3 月，因矿区资源枯竭闭坑，迁至牟平县孔辛头新建矿区。4 月，自行设计和施工建设日采选能力 50 吨的新矿。12 月建成投产。1965 年日采选能力达 150 吨，产铜精矿 183．5 吨，实现利润 22 万元。1969 年产铜精矿 246．02 吨，获利润 85 万元。孔辛头矿区采用露天和井下两种方法开采，以井下为主。井下开采深度为+15 米至～ 215 米，共 6 个中段，均采用浅孔溜矿法。自建矿至 1970 年累计产铜精矿 1114 吨。1970 年 10 月，在福山县东厅乡丁家夼筹建新矿区。一矿段第一期工程于 1971 年 7 月 1 日建成投产。日采选能力达 250 吨。当年产铜精矿 75．99 吨。1972 年 7 月，日采选能力达到 500 吨的设计规模。一矿段采用斜井开拓。主副斜井布置在矿体下盘两翼，形成对角式开采系统。采矿方法是，+15 米水平以上的一、二中段采用浅孔溜矿法；+15

米水平以下采用房柱采矿法，平巷运输采用架线式电机车牵引矿车，把矿石和毛石拉到井底车场或储矿仓。主井提升，用箕斗直接翻入选场原矿仓，副井用串车提升后运到地面，毛石、矿石分别由架线电机车牵引运到毛石场或原矿仓。矿井通风为抽出式。两个斜井进风，两个排风井排风。井下排水在二、四、六中段三个水平建有主泵房，3 级接力传送，地下水排到地面储水池供选场用水。两个斜井，井口段为石料墙，钢筋混凝土砌拱，其余部分无支护。水平巷道、斜巷、天井均不支护。部分车场、三角交叉处用钢筋混凝土支护。在副斜井口设有压风机房，装有 10 立方米、20 立方米、40 立方米空气压缩机 6 台，总风量 120 立方米／分。

&nbsp; &nbsp; 60 年代初，采矿为平巷掘进，凿岩机打眼，电耙出矿，装岩机装矿石，电机车运输。1973 年 5 月，研制成功单筒卷扬自动摘挂钩、翻、卸矿联动运输，用于副斜井提升运输。1974 年，由双机液压台车、电动装岩机、架线式电机车、3.5 立方米梭车及 V 型矿车组成平巷掘进机械化作业线。4 人操作，月进尺达 148 米。1975 年 5 月，建成双筒卷扬垂直布置箕斗提升自动卸矿联动化作业线，运输效率提高 1 倍。1979 年竖弗掘进，由环型凿岩吊架、靠壁式抓岩机、 IV 型钢管井架、1.5 立方米吊筒、梭车、电机车等组成机械化作业线，月成井平均速度 29.8 米。选矿生产自 1973 ～ 1977 年先后革新成功自动除铁器、自动加药机、电磁式自动取样、浮选矿浆 PH 值自动调节、浮选机矿浆液面自动调剂、球磨机自动加球、给矿量磨矿浓度自动控制、断矿自动报警、分级机溢流浓度自动控制等。1972 年，铜精矿产量为 302.1 吨，1976 年达 1000.1 吨。l 979 年 5 月，研制建成 l 套日处理 25 吨的移动小选厂，到内蒙古自治区林西县大井铜矿进行流动选矿。1985 年产铜精矿 14 吨，钼精矿 33.57 吨，铁精矿 3419 吨，萤石情粉 1.61 万吨。自建矿至 1985 年累计生产铜精矿 8473.41 吨。

---

Scat 于 2018-7-27 20:21:21 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 20:12
>
> 可以先闷声干嘛，大不了给他们在别处制造点麻烦崇祯估计就注意不到了，比如让海军和海军陆战队袭扰沿海破 ...

别做梦了，史实是贵州山沟有人作乱也会发几省兵会剿

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 20:27:26 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 20:28 编辑_

> Scat 发表于 2018-7-27 20:21
>
> 别做梦了，史实是贵州山沟有人作乱也会发几省兵会剿

你的意思是说没个一万兵力和与大明开战的决心就干不了？

先搞明皮澳心？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 20:28:21 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-27 20:21
>
> 别做梦了，史实是贵州山沟有人作乱也会发几省兵会剿

说来目前的两广攻略打算怎么收场呢？

---

Scat 于 2018-7-27 20:44:36 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 20:27
>
> 你的意思是说没个一万兵力和与大明开战的决心就干不了？
>
> 先搞明皮澳心？

你不能把希望放在对手身上，那叫撒娇，任何时候都得按最坏的可能性做准备。

执行这么一个战略动作差不多就得用掉最少六七千兵力一个分舰队，而且当时青岛其实是卫所和明军的水师营，老百姓不多，敌对势力强大，派下去的干部得比对平民的时候多 n 倍。总共一万多体制内人力免不了的。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 20:46:09 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 20:48 编辑_

> Scat 发表于 2018-7-27 20:44
>
> 你不能把希望放在对手身上，那叫撒娇，任何时候都得按最坏的可能性做准备。
>
> 执行这么一个战略动作差不多 ...

嘛本来我就绝对需要这么多部队和投入，一万多对于青岛这么大个地方来说还是相当少的，但是尽可能还是短期内避免冲突

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 20:48:10 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-27 20:44
>
> 你不能把希望放在对手身上，那叫撒娇，任何时候都得按最坏的可能性做准备。
>
> 执行这么一个战略动作差不多 ...

那点卫所和水师倒不是问题，只是要避免全面开战，很好奇这次两广攻略如何收尾，收尾之后是个什么态势

---

Scat 于 2018-7-27 20:48:55 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 20:28
>
> 说来目前的两广攻略打算怎么收场呢？

如果在明军会剿之前占领战略要点，比如韶关，柳州之类，基本上就是关前对峙，时不常打反击抓俘虏，对方也修关隘防御。如果没控制到交通要道就得在某一两处打个会战，输的那边退却修关隘防御，赢的那边夺占一个要点。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 20:49:59 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-27 20:48
>
> 如果在明军会剿之前占领战略要点，比如韶关，柳州之类，基本上就是关前对峙，时不常打反击抓俘虏，对方也 ...

这么干基本上战事就没完了，而且阻断物资运输，对当地的经济损害也不小

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 20:51:36 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-27 20:44
>
> 你不能把希望放在对手身上，那叫撒娇，任何时候都得按最坏的可能性做准备。
>
> 执行这么一个战略动作差不多 ...

最坏的可能性不过就是打成塞瓦斯托波尔那样，我们真要挡的话明军打不进来的，前提是要有个小一万的部队和要冲上建立的完善的永备工事

---

朱新城 于 2018-7-27 20:58:52 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 16:37
>
> 建立防线让他们进不来，然后里面的明朝政府机构和驻军清洗掉，把青岛市区完全置于元老院控制之下，再向外 ...

行啊，坚决支持在北方搞彻底的土改，要是土改的话，要不要帮忙？（另，咱们准备什么时间来建设青岛？我也是山东的，还是青岛附近某个宣传海滨旅游的城市的人）

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 21:01:28 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-7-27 20:58
>
> 行啊，坚决支持在北方搞彻底的土改，要是土改的话，要不要帮忙？（另，咱们准备什么时间来建设青岛？我也 ...

欢迎老乡帮忙，这个计划起码得等两广那边告一段落腾出手来了吧？

---

朱新城 于 2018-7-27 21:08:41 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 21:01
>
> 欢迎老乡帮忙，这个计划起码得等两广那边告一段落腾出手来了吧？

大约 1640 年左右？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 21:15:32 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-7-27 21:08
>
> 大约 1640 年左右？

差不多吧

---

Scat 于 2018-7-27 21:20:36 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 20:51
>
> 最坏的可能性不过就是打成塞瓦斯托波尔那样，我们真要挡的话明军打不进来的，前提是要有个小一万的部队和 ...

节省兵力的做法是主动进攻，就像反围剿，敌人越远结合部越宽，然而相应的就需要足够的内卫兵力

---

周围 于 2018-7-27 21:24:28 发表了：

写同人就支持，不写就反对

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 21:24:41 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-27 21:20
>
> 节省兵力的做法是主动进攻，就像反围剿，敌人越远结合部越宽，然而相应的就需要足够的内卫兵力 ...

应该是搞土改，发动人民战争，让他们疲于奔命

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 21:25:13 发表了：

> 周围 发表于 2018-7-27 21:24
>
> 写同人就支持，不写就反对

哇。。。。那......得等一段时间了

---

Scat 于 2018-7-27 21:25:23 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 20:49
>
> 这么干基本上战事就没完了，而且阻断物资运输，对当地的经济损害也不小
>
> ...

没完没了当然不会，明军毕竟不经打，然而髡贼的物资消耗量大，不可能连续进攻，打一阵子就得歇着等补给，到了珠江水系和长江水系的分水岭附近没有可用的水运很长时间得靠牛车翻山越岭，基本上一年两次歼灭战或者阵地进攻也就差不多了。

---

朱新城 于 2018-7-27 21:25:42 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 21:15
>
> 差不多吧

那就可以调一批有经验的干部来搞土改了，如果朝鲜那里能建设顺利，我想我可以从那里整一些有能力的干部来帮忙

---

周围 于 2018-7-27 21:26:45 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 21:25
>
> 哇。。。。那......得等一段时间了

楼主先把定装弹
同人给解决吧

---

周围 于 2018-7-27 21:27:17 发表了：

不把坑填完，企划院不批一分钱

---

朱新城 于 2018-7-27 21:27:18 发表了：

> 周围 发表于 2018-7-27 21:24
>
> 写同人就支持，不写就反对

周围同志，你那个只有题目的同人啥时候更新啊？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 21:32:34 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-27 21:25
>
> 没完没了当然不会，明军毕竟不经打，然而髡贼的物资消耗量大，不可能连续进攻，打一阵子就得歇着等补给， ...

髡贼还是得依靠交通线打仗的，而且继续前进也没意思了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 21:33:25 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-7-27 21:25
>
> 那就可以调一批有经验的干部来搞土改了，如果朝鲜那里能建设顺利，我想我可以从那里整一些有能力的干部来 ...

同意，而且朝鲜我觉得应该赶紧开发，甚至要早于青岛

---

没事乱溜达 于 2018-7-27 21:36:07 发表了：

青岛依托地形易守难攻，但是青岛本地能产啥？没有胶济线，青岛初期意思不大

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 21:36:56 发表了：

> 周围 发表于 2018-7-27 21:26
>
> 楼主先把定装弹同人给解决吧

是啊，而且定装弹完了还有无烟火药高速弹，栓动步枪，机枪，冲锋枪没个完了，感觉可以永远写下去

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 21:39:40 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-27 21:36
>
> 青岛依托地形易守难攻，但是青岛本地能产啥？没有胶济线，青岛初期意思不大 ...

没有胶济线可以先辐射周围近处的地区嘛，磨面粉榨油生产农具棉纺织这样的小工业可以先搞起来，慢慢来嘛，而且海路不是也通的嘛，本地至少有田有水，小规模的自给自足还是可以的

---

朱新城 于 2018-7-27 21:41:09 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 21:33
>
> 同意，而且朝鲜我觉得应该赶紧开发，甚至要早于青岛

朝鲜那里土改也一定要和北方一样搞彻底土改。不要指望在朝鲜扶植傀儡，必须直接统治那里，傀儡们从来就没有下限，他们只会让统治区的人民对元老院失望，不利于将来的管理

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 21:42:30 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-7-27 21:41
>
> 朝鲜那里土改也一定要和北方一样搞彻底土改。不要指望在朝鲜扶植傀儡，必须直接统治那里，傀儡们从来就没 ...

那是一定的，而且我很馋北朝鲜的矿产

---

朱新城 于 2018-7-27 21:59:54 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 21:42
>
> 那是一定的，而且我很馋北朝鲜的矿产

那里的矿产我觉得由国有企业来组织开发最好，在消灭满清后，就可以把整个朝鲜地区和东北地区合并为一个经济圈，那时将会成为元老院的粮食和重工业基地

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 22:03:09 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 22:04 编辑_

> 朱新城 发表于 2018-7-27 21:59
>
> 那里的矿产我觉得由国有企业来组织开发最好，在消灭满清后，就可以把整个朝鲜地区和东北地区合并为一个经 ...

正合我意，国企还是最重要的基本盘

说来这么干有点日帝的风范了嘛（笑）

---

bingbing305 于 2018-7-27 22:11:17 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-7-27 21:59
>
> 那里的矿产我觉得由国有企业来组织开发最好，在消灭满清后，就可以把整个朝鲜地区和东北地区合并为一个经 ...

小冰期，东北一带大概就是种一季玉米，土豆的收获期。需要机械开荒才有利用价值，不然就要靠武装殖民，用猎枪和皮草度过冬秋季了。

---

朱新城 于 2018-7-27 22:21:00 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 22:03
>
> 正合我意，国企还是最重要的基本盘
>
> 说来这么干有点日帝的风范了嘛（笑）

这可是学的本朝和苏联，日帝那是财阀企业，国企还是按本朝和苏联模式搞的好

---

朱新城 于 2018-7-27 22:23:44 发表了：

> bingbing305 发表于 2018-7-27 22:11
>
> 小冰期，东北一带大概就是种一季玉米，土豆的收获期。需要机械开荒才有利用价值，不然就要靠武装殖民，用 ...

小冰期我记得是 17 世纪中叶就结束了的，在这之前肯定是先种能种的，建立移民的基础，相信开始大规模开发东北朝鲜地区时，元老院就能够提供初步的燃油的农用机械了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 22:28:11 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-7-27 22:21
>
> 这可是学的本朝和苏联，日帝那是财阀企业，国企还是按本朝和苏联模式搞的好 ...

我是说整合朝鲜和东北的工业

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 22:29:11 发表了：

> bingbing305 发表于 2018-7-27 22:11
>
> 小冰期，东北一带大概就是种一季玉米，土豆的收获期。需要机械开荒才有利用价值，不然就要靠武装殖民，用 ...

南朝鲜是朝鲜半岛的主要产粮区，那边是不冷的，北方本来就是工矿业为主

---

朱新城 于 2018-7-27 22:33:29 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 22:28
>
> 我是说整合朝鲜和东北的工业

整合朝鲜和东北的工业，也是参考本朝和苏联的办法，更能集中力量办大事。日帝那种效率太差

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 22:38:26 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-7-27 22:33
>
> 整合朝鲜和东北的工业，也是参考本朝和苏联的办法，更能集中力量办大事。日帝那种效率太差 ...

近期来看北朝鲜还是以采矿为主，不急着发展工业，先想办法控制了朝鲜再说，建议帮助他们抵挡满清，让朝鲜王室向我们朝贡称臣，然后找个理由帮他们编练新军，掌控其武装力量，最后军事政变也好挑动革命然后新军参与也好，抑或是直接找个理由把朝鲜王杀了或废了都行，一步步来成本会低一些

---

朱新城 于 2018-7-27 22:44:43 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 22:38
>
> 近期来看北朝鲜还是以采矿为主，不急着发展工业，先想办法控制了朝鲜再说，建议帮助他们抵挡满清，让朝鲜 ...

朝鲜王室靠不住，咱们在朝鲜搞土改就必然要消灭两班阶层，作为两班阶层的代言人，再加上之前济州岛的事，朝鲜王室和我们的矛盾必然是不可调和的。指望傀儡，最后只会留下一堆烂摊子，还不如咱们自己在朝鲜培养接受我们教导的势力

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 22:47:10 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-7-27 22:44
>
> 朝鲜王室靠不住，咱们在朝鲜搞土改就必然要消灭两班阶层，作为两班阶层的代言人，再加上之前济州岛的事， ...

新军就是我们的班子之一，之所以搞这一套一是免得当地百姓过度反感（忠义思想重），而是让国王死都不知道怎么死的，开展工作容易些。我不打算留他们做傀儡，但是可以让他们背些锅然后再干掉

---

朱新城 于 2018-7-27 22:54:30 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 22:47
>
> 新军就是我们的班子之一，之所以搞这一套一是免得当地百姓过度反感（忠义思想重），而是让国王死都不知道 ...

我觉得还是得搞一定程度的思想解放，不然元老院就又变成一堆皇帝了。土改的一个重要作用就是把农民和我们绑在一起，到时哪怕他们就算是为了保护自己分到的地，也得和我们一起走到黑

---

朱新城 于 2018-7-27 22:57:17 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 22:47
>
> 新军就是我们的班子之一，之所以搞这一套一是免得当地百姓过度反感（忠义思想重），而是让国王死都不知道 ...

另外，收拾李朝也是将来处理明廷和清廷的预演

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 22:59:01 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-7-27 22:54
>
> 我觉得还是得搞一定程度的思想解放，不然元老院就又变成一堆皇帝了。土改的一个重要作用就是把农民和我们 ...

是这样，不过土改在人多地少的地方效果好，人地矛盾越大，土地兼并越严重，自然条件较差，自然灾害和战乱越频繁的地区效果越好，不知道朝鲜如何，而且北朝鲜是苏联式的集体农庄制度，也没搞过土改，更别说南朝鲜，所以可供参考的资料还是少

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 22:59:53 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-7-27 22:57
>
> 另外，收拾李朝也是将来处理明廷和清廷的预演

参考沙皇一家

---

吉祥天 11011 于 2018-7-27 23:24:14 发表了：

还是大连更合适一些吧，青岛干觉有点重复建设了。大连地形更容易防守，位置也更好些，还不用考虑伪明政权和当地乡绅。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 23:26:23 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 23:31 编辑_

> 吉祥天 11011 发表于 2018-7-27 23:24
>
> 还是大连更合适一些吧，青岛干觉有点重复建设了。大连地形更容易防守，位置也更好些，还不用考虑伪明政权和 ...

青岛是元老院进一步攻占山东以至于华北的跳板，大连是髡贼干涉明清战争的跳板，用途不同互不干涉啊，而且大连就得多少依赖后方补给了，青岛不光粮食饮水可以自给，还可以与周边发展工商业，一旦投入初始投资很快就可以自给自足，还可以在青岛依托附近的人口扩军，在胶东其他地区渗透组建地下政府

---

吉祥天 11011 于 2018-7-27 23:36:13 发表了：

还是等将来传檄而定

---

吉祥天 11011 于 2018-7-27 23:36:51 发表了：

比较好哎呀手机呀

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 23:38:55 发表了：

> 吉祥天 11011 发表于 2018-7-27 23:36
>
> 比较好哎呀手机呀

蛤？你说啥？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 23:40:22 发表了：

> 吉祥天 11011 发表于 2018-7-27 23:36
>
> 还是等将来传檄而定

打下来容易消化难啊，我们需要胶济铁路，我们需要工业城市，这样才能改造经济生产形式，改造生产关系进而改造社会，消化人口和土地

---

吉祥天 11011 于 2018-7-27 23:41:05 发表了：

没什么不太适应用手机发帖子不小心就发出去了还不会删。另外我在胶州工作过很长一段时间，对青岛印象很好

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 23:43:40 发表了：

> 吉祥天 11011 发表于 2018-7-27 23:41
>
> 没什么不太适应用手机发帖子不小心就发出去了还不会删。另外我在胶州工作过很长一段时间，对青岛印象很好 ...

哦哦，这样啊，西海岸那边现在建的很漂亮，有时候过去感觉反而分不清哪边是主城区了（笑）

---

吉祥天 11011 于 2018-7-27 23:46:00 发表了：

胶州还不行，尤其是老城区。

---

吉祥天 11011 于 2018-7-27 23:46:36 发表了：

不过归青岛后听说机关工资跟青岛一样了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-27 23:46:48 发表了：

> 吉祥天 11011 发表于 2018-7-27 23:46
>
> 胶州还不行，尤其是老城区。

这样啊，感觉没怎么去过那边..........惭愧啊.......

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 00:10:52 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-27 17:34
>
> 毕竟离运河没多远，占下来就得考虑几万人以上规模的会战，不是德国强租那种历史背景，现在崇祯的人设还是 ...

发现崇祯正忙于应付农民军呢，不知能抽出多少部队

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 00:13:50 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-27 21:36
>
> 青岛依托地形易守难攻，但是青岛本地能产啥？没有胶济线，青岛初期意思不大 ...

胶济线修到济南是不可能的了。如果能立足且官府睁一只眼闭一只眼的话可以先修坊子煤矿线，在那里采煤燃煤就可以自给了。或者可以考虑先修到烟台去

---

没事乱溜达 于 2018-7-28 09:31:14 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 00:13
>
> 胶济线修到济南是不可能的了。如果能立足且官府睁一只眼闭一只眼的话可以先修坊子煤矿线，在那里采煤燃煤 ...

青岛本地没有，崂山那么大，该有矿吧？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 11:19:42 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 11:21 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-28 09:31
>
> 青岛本地没有，崂山那么大，该有矿吧？

没有，从来没听说过有，查了地方志也没有，有少量的石棉，水晶啥的但是太少没有开采价值，崂山绿石倒是很有名但是完全没用处

---

朱新城 于 2018-7-28 11:43:19 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 22:59
>
> 是这样，不过土改在人多地少的地方效果好，人地矛盾越大，土地兼并越严重，自然条件较差，自然灾害和战乱 ...

朝鲜那里两班压迫农民也很厉害，当地农民能忍着只是没有挑头的出来带领他们收拾两班让农民从中得到好处，北朝鲜搞农业集体化的过程中实际上就已经把地主收拾了，也就是直接一步到位了而已

---

朱新城 于 2018-7-28 11:46:15 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 22:59
>
> 参考沙皇一家

不，用收拾沙皇一家的方式收拾李朝王室可不好，容易被别有用心的人利用。事实上，李朝王室内部也有矛盾，我们可以让其中一些进步的没什么基础的（像昭显世子就不错）进政协，让他们搞企业赚钱，成为主动接受改造的典型

---

duket 于 2018-7-28 11:46:31 发表了：

青岛大虾，吓死髡贼。

吃上一盘，倾家荡产。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 12:06:22 发表了：

> duket 发表于 2018-7-28 11:46
>
> 青岛大虾，吓死髡贼。
>
> 吃上一盘，倾家荡产。

哈哈哈哈哈

---

某食肉动物 2 于 2018-7-28 12:08:29 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 12:06
>
> 哈哈哈哈哈

实体书第一卷上部 65 页，钟博士建议拿下山东获取高品位油页岩来炼油

---

没事乱溜达 于 2018-7-28 12:24:45 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-7-28 12:08
>
> 实体书第一卷上部 65 页，钟博士建议拿下山东获取高品位油页岩来炼油

不在青岛

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 12:26:32 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-7-28 12:08
>
> 实体书第一卷上部 65 页，钟博士建议拿下山东获取高品位油页岩来炼油

有文莱的油就暂时不考虑页岩油了吧？

---

周围 于 2018-7-28 19:17:23 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-7-27 21:27
>
> 周围同志，你那个只有题目的同人啥时候更新啊？

一个月后更新全部

---

FIGO 于 2018-7-28 20:27:54 发表了：

天，不知道正文出这一段都什么时候了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 20:31:21 发表了：

> FIGO 发表于 2018-7-28 20:27
>
> 天，不知道正文出这一段都什么时候了

就是说啊..............

---

Scat 于 2018-7-28 21:03:02 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 21:32
>
> 髡贼还是得依靠交通线打仗的，而且继续前进也没意思了

这种事由不得你，就像苏区反围剿每次反赢了苏区面积都会扩大，常公还一次一次送人头送装备

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 21:05:11 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-28 21:03
>
> 这种事由不得你，就像苏区反围剿每次反赢了苏区面积都会扩大，常公还一次一次送人头送装备
>
> ...

哈哈哈哈，又黑蒋公，哈哈哈哈哈哈哈哈哈

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 21:07:37 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-28 21:03
>
> 这种事由不得你，就像苏区反围剿每次反赢了苏区面积都会扩大，常公还一次一次送人头送装备
>
> ...

不过髡贼离了交通线真是各种麻烦，我们是极度依赖后勤的，不像共产党粮食靠地下政府和群众，物流有小推车，还可以缴获国民党的枪炮弹药，解放战士直接火线参军补充伤亡，部队神奇的可以越打越多

---

Scat 于 2018-7-28 21:19:53 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 21:07
>
> 不过髡贼离了交通线真是各种麻烦，我们是极度依赖后勤的，不像共产党粮食靠地下政府和群众，物流有小推车 ...

也不要以为明军就可以吃草，明军的火器更重，没用的杂兵更多，运输工具更烂，加上层层贪污，实际后勤补给半径更短，而且明军大部分常备军有奇葩的属地化供应链政策，理论上归四川供应的军队打到哪都是四川供应，到了大规模会战的时候供应链都不知道扭成什么样了基本上都是就地抢劫，被明军驻防过的地段如果明军败了基本上是老百姓箪食壶浆赢王师的节奏，对了明军败一次就会就地落草一批，基本上连土豪劣绅和绿林大盗都会缝个万民伞求王师救苦救难

---

Scat 于 2018-7-28 21:22:12 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 21:05
>
> 哈哈哈哈，又黑蒋公，哈哈哈哈哈哈哈哈哈

要知道常公比崇祯脑子好用一百倍，常公送人头一般都是为了消耗杂牌军，崇祯基本上就是没长双马尾的公主病

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 21:44:56 发表了：

> Scat 发表于 2018-7-28 21:19
>
> 也不要以为明军就可以吃草，明军的火器更重，没用的杂兵更多，运输工具更烂，加上层层贪污，实际后勤补给 ...

按你那么说我们还怕什么山东明军啊，直接肛就是咯

---

Scat 于 2018-7-28 21:46:53 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 21:44
>
> 按你那么说我们还怕什么山东明军啊，直接肛就是咯

不是说怕，而是开一条战线就得准备好相应的本钱

---

没事乱溜达 于 2018-7-28 21:49:42 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 21:44
>
> 按你那么说我们还怕什么山东明军啊，直接肛就是咯

作为完整的提案，得有投入的人力物力财力，风险和收益数据

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 22:14:07 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-28 22:15 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-28 21:49
>
> 作为完整的提案，得有投入的人力物力财力，风险和收益数据

也是，人力的话初期投入一个旅的伏波军和可以扩充为一个旅的国民军架子（军官和部分士官，素质不用太高可靠即可）以及各种行政，技术人员，可以的话把杜女王要过来。一个旅的伏波军防卫青岛市区绰绰有余，然后尽快在本地招兵，好的补充进入伏波军进行扩军，新老兵按一比一配比，经过两广攻略的老兵素质应该不错，训练半年或一年扩充完了就有两个旅。一般的用于充实山东国民军，辅助进行卫戍任务，国民军部队军屯以满足据点的消耗。同时用部队武力支持杜女王和她的徒弟们在本地和附近地区进行土改和建立地下政府，如果顺利的话可以获得粮食和更多人力用以作为工人并继续扩军。顺利的话山东将会为髡贼爆出不少军队出来渔业可以建立合作社或是国营渔业公司，用先进一些的渔船和设备改善生产效率。

工业上在青岛先简单建立面粉厂，纺织厂，农具厂一类的附近农民直接有需求的工厂，建立码头和简单的铁路，有条件的话开坊子煤矿并修专用线，做到燃料自给自足。这样就可以落住脚了。

---

没事乱溜达 于 2018-7-29 03:07:41 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-28 22:14
>
> 也是，人力的话初期投入一个旅的伏波军和可以扩充为一个旅的国民军架子（军官和部分士官，素质不用太高可 ...

得到的收益具体有多少，比如战略收益经济收益。。。。提案是用来说服元老院投资的，让别人同意你的方案，得有说服力。还有，谁提案谁执行，可以参考精华贴里潜水艇打劫马尼拉的提案。

你这段里，没提风险。司部说的风险你没解释。最坏的打算是什么？

青岛除了卫所水师没什么人口，兵从哪找招？初期要多少粮食补给，多久能自给自足，防御工事需要多少资金物资。多久可以产生效益，比如鹿庄主和张教主的移民人口就是效益。投入青岛比投入其他地方（南洋 东江。。。）有什么优势。。。

只能算意向，不算完整提案

---

上午下午 于 2018-7-29 05:54:47 发表了：

交给文登营去办

---

北风之翼 于 2018-8-22 23:26:43 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-27 19:41
>
> 在山东有了青岛这个工业城市，人力不用说，山东人口密度可不小，物力方面，青岛可以办棉纺织厂，榨油厂， ...

髡贼位面哪来的胶济铁路啊

---

ぱるる大好き！ 于 2018-8-23 08:28:17 发表了：

> 北风之翼 发表于 2018-8-22 23:26
>
> 髡贼位面哪来的胶济铁路啊

当然是自己建啦

---

周围 于 2018-8-23 09:15:31 发表了：

你是山东人应该知道一个河叫胶莱河吧，把山东一切为 2。。。你直接划河而治算了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-8-23 20:14:03 发表了：

> 周围 发表于 2018-8-23 09:15
>
> 你是山东人应该知道一个河叫胶莱河吧，把山东一切为 2。。。你直接划河而治算了 ...

其实也可以，不过得延运河造工事，投入不小

---
